其實 金倪黃蔡 四大才子喺文學方面真係貢獻良多

金庸: 奠定武俠小說世界觀 華人最重要文學

倪匡: 寫衛斯理 科幻小說始祖 誕下多情倪震

黃霑: 香港樂壇曲調之父 和阿叔雙雙並列牧師神父始祖 曾作出最兇狠的懲罰 使人抄聖經新舊約一次 並揹十字架

蔡瀾: 教識人歎世界 令到人以此為目標 30歲退休

點解冇顧家輝

陳永謙＞＞＞＞黃

咁佢地並稱4大才子

古龍梁羽生陶傑等都冇講嘅

得詞冇音樂世界好dull

伊禾比>>>>>>>>>沙拿

衛斯理係科幻小說始祖

你有無睇過衛斯理

蔡欄貢獻良多？

東淫西賤南咸北濕

倪匡完美演繹是非不分強詞奪理，明明個仔係狗公，咪是其是非其非認左佢囉，係到文過飾非，不知所謂，咩鳩任誰難合格，人誰無過係真，俾應該用係受害人去諒解，而唔係幫個狗公仔辯解。

陶傑就收皮啦

陶傑條垃圾都吹奏

條友最叻9up

收皮啦，文無第一

你擺金倪兩個小說家又擺埋蔡欄但係
黃易都冇？
明顯係睇完電視劇覺得名氣大姐
分分鐘書都冇睇過

講成就
尋秦記係穿越小說始祖
玄幻/武俠&架空/歷史都寫到佳作

講為人
俾tvb改到三部小說面目全非之後嬲到唔再賣版權，呢d先係文學家，每本書無論長篇短篇背後都有宗旨，有思想

俾人改曬就寧願唔岀名唔賺錢
要睇就睇書

反觀金庸為左賺錢為曝光度知名度就任人改，仲要自己修訂都改情節
金庸真係唔啱口味淨睇左射鵰
我都知道楊過斷嘅係右手
拍劇果時竟然可以話因爲演員用右手順手d
改斷左手都接受到

其他改成點我諗有睇曬金庸原著嘅清楚過我

根本就係沽名釣譽

奶共我都未撚講

黃易文采同蔡瀾比？

蔡瀾嘅小品散文係被低估。

文無第一
你想點比？
拎舊三文魚同覆雨劍比？

科幻

睇黎我認真左

仲要始祖tim

樓主真係博覽群書

蔡蘭拍戲果陣你地仲係一條精蟲咋

講緊文采

一路以為衛斯理係講中國武術同邪惡政權點鬥法

兒登仔講親四大才子都屌蔡瀾，淨係識笑鳩佢話三文魚唔食日本人，究竟有幾多人知其實佢寫開散文同以前係邵氏功臣，睇得書少就唔好話人創作少啦

黃霑個介紹